[
  {
    "question": "いしきていには<strong>りんり</strong>がもとめられる。",
    "answer": "医師には<strong>倫理</strong>が求められる。"
  },
  {
    "question": "このさくひんには<strong>たましい</strong>がこもっている。",
    "answer": "この作品には<strong>魂</strong>が込められている。"
  },
  {
    "question": "かれはしごとに<strong>せいしん</strong>をこめてとりくんだ。",
    "answer": "彼は仕事に<strong>精魂</strong>を込めて取り組んだ。"
  },
  {
    "question": "かれは<strong>けんやく</strong>なくらしをおくっている。",
    "answer": "彼は<strong>倹約</strong>な暮らしを送っている。"
  },
  {
    "question": "このしりょうはかたよりが<strong>かたよる</strong>。",
    "answer": "この資料は偏りが<strong>偏る</strong>。"
  },
  {
    "question": "かれにはいしきてきに<strong>へんけん</strong>がある。",
    "answer": "彼には意識的に<strong>偏見</strong>がある。"
  },
  {
    "question": "こどもが<strong>すこやか</strong>にそだつことをねがう。",
    "answer": "子どもが<strong>健やか</strong>に育つことを願う。"
  },
  {
    "question": "しあいでの<strong>けんとう</strong>をたたえる。",
    "answer": "試合での<strong>健闘</strong>を称える。"
  },
  {
    "question": "このさくひんには<strong>たくみ</strong>のわざがみられる。",
    "answer": "この作品には<strong>匠</strong>の技が見られる。"
  },
  {
    "question": "おてらで<strong>ししょう</strong>からおしえをうける。",
    "answer": "お寺で<strong>師匠</strong>から教えを受ける。" 
  },
  {
    "question": "ぐんたいがてきちを<strong>ていさつ</strong>する。",
    "answer": "軍隊が敵地を<strong>偵察</strong>する。"
  },
  {
    "question": "かれはしんせきと<strong>いつわる</strong>。",
    "answer": "彼は親戚と<strong>偽る</strong>。"
  },
  {
    "question": "このめがねは<strong>にせもの</strong>だ。",
    "answer": "このメガネは<strong>偽物</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "かれはさつを<strong>ぎぞう</strong>した。",
    "answer": "彼は札を<strong>偽造</strong>した。"
  },
  {
    "question": "かれはかわの<strong>かたわら</strong>ですわった。",
    "answer": "彼は川の<strong>傍ら</strong>に座った。"
  },
  {
    "question": "かれのこうどうは<strong>ぼうじゃくぶじん</strong>だ。",
    "answer": "彼の行動は<strong>傍若無人</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "このえいがはまさに<strong>けっさく</strong>だ。",
    "answer": "この映画はまさに<strong>傑作</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "そのしょくぎょうくみあいはだいがしの<strong>さんか</strong>だ。",
    "answer": "その職業組合は大会社の<strong>傘下</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "なつは<strong>ひがさ</strong>がひつようだ。",
    "answer": "夏は<strong>日傘</strong>が必要だ。"
  },
  {
    "question": "かいしゃがしゃいんのためのパーティーを<strong>もよおす</strong>。",
    "answer": "会社が社員のためのパーティーを<strong>催す</strong>。"
  },
  {
    "question": "えきのちかくの<strong>さいじじょう</strong>でてんじかいがひらかれる。",
    "answer": "駅の近くの<strong>催事場</strong>で展示会が開かれる。"
  },
  {
    "question": "そのかいしゃはおおきな<strong>さいむ</strong>をかかえている。",
    "answer": "その会社は大きな<strong>債務</strong>を抱えている。"
  },
  {
    "question": "このくだものははやく<strong>いたむ</strong>。",
    "answer": "この果物は早く<strong>傷む</strong>。"
  },
  {
    "question": "かれは<strong>こうぼく</strong>としてはたらく。",
    "answer": "彼は<strong>公僕</strong>として働く。"
  },
  {
    "question": "そのおてらにはめいよのある<strong>こうそう</strong>がいる。",
    "answer": "そのお寺には名誉のある<strong>高僧</strong>がいる。"
  },
  {
    "question": "あの<strong>こぞう</strong>はとてもかしこい。",
    "answer": "あの<strong>小僧</strong>はとても賢い。"
  },
  {
    "question": "そのこは<strong>ぎょうぎ</strong>がよい。",
    "answer": "その子は<strong>行儀</strong>が良い。"
  },
  {
    "question": "かれは<strong>りちぎ</strong>なにんげんだ。",
    "answer": "彼は<strong>律儀</strong>な人間だ。"
  }
]
